【腥香肛人系列】王衛卸任順豐商貿董事長 多位董事退出

繼劉強東日前接連卸任京東旗下多家公司的多個職務引發關注後，順豐控股董事長王衛於近期卸任順豐商貿公司董事長一職，此外該公司的多位董事也退出。

順豐旗下順豐商貿發生重大人事變動。圖為順豐快遞的工作人員。

繼劉強東日前接連卸任京東旗下多家公司的多個職務引發關注後，順豐控股董事長王衛於近期卸任順豐商貿公司董事長一職，此外該公司的多位董事也退出。

綜合《每日經濟新聞》等媒體報導，工商資料顯示，順豐旗下順豐控股集團商貿有限公司發生工商變更，順豐控股董事長王衛於近期卸任順豐商貿公司董事長一職，由吳茜接任，另有多位公司董事從主要人員中退出。

此外，包括蘇州工業園區元禾順風股權企業、嘉強順風（深圳）股權投資合夥企業以及蘇州古玉秋創股權投資合夥企業（有限合夥）退出投資人行列。

據企查查數據顯示，順豐商貿成立於2015年8月，法定代表人為吳茜，註冊資本為1億人民幣，經營項目包括投資興辦實業、國內貿易、市場營銷策劃、投資諮詢、供應鏈管理等。

此次變更後，深圳明德控股發展有限公司為大股東，持股91.02%；招商局集團全資控股的深圳市招廣投資有限公司為第二大股東，持股8.98%。其中深圳明德控股發展有限公司，王衛持股99.9%。

值得注意的是，就在今年2月，順豐控股全資子公司順豐速運有限公司工商信息發生變更，其中王衛卸任法定代表人、董事長和執行董事，由陳雪穎接任。

對於最新的人事變動，順豐方面回應稱，順豐商貿的法定代表人變更和董事退出「屬於公司日常經營決策、管理工作優化安排」，對日常經營不會有任何影響。

近一段時間來，隨著馬雲今年初密集卸任旗下公司職務，直到今年9月卸任阿里巴巴董事局主席退休以來，騰訊、百度、聯想等大陸科技巨頭紛紛出現人事變更。

其中，馬化騰卸任騰訊徵信公司法定代表人，同時卸任執行董事；百度創始人李彥宏卸任百度雲計算技術（北京）有限公司執行董事；聯想控股董事長柳傳志卸任聯想控股有限公司法定代表人一職，且不再擔任公司董事長。

近期，京東集團董事局主席兼首席執行官劉強東接連卸任京東物流、京東雲計算，以及4家京東健康板塊業務公司的職務。

繼而連串的民企巨頭卸任的消息發生在大陸「國進民退」不斷發酵、民企生存空間不斷縮窄之際。王衛最新卸任的消息在網絡上也引發熱議。

ytk：需要我們是無奈的選擇，消滅我們是崇高的理想。

—海哦：順豐如果都涼了，其它快遞不用說。

—604：不能風頭太盛，不然槍打出頭鳥。

—太多：快過年了，不殺豬吃什麼。

—RV：又一位肥豬企業家沒熬過年關。

—000：哎，我就順豐的。今年3月就交了。現在才報出來。

—無憂：必經之路，創始人拋股票，套現走人，職業經理人接收，創始人做其它的項目。

–淘金：養肥了，收割一波。

—之神：順豐已經被國家隊控制了的，順豐上市絕不是王衛的初衷。

充公